{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023512",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신륵사 극락보전 감로왕도"
    },
    "text": "神勒寺極楽宝殿甘露王図 (신륵사 극락보전 감로왕도)\\n\n大きさは横246センチ、縦211.5センチです。この絵は1900年5月20日から6月10日まで、金魚比丘、寿慶堂承虎、漢谷堂敦法他11人の共同で描かれました。絵は極楽宝殿内の左下に奉安されています。この作品は19世紀末から20世紀初頭に京畿画派によって描かれた甘露王道(1868年)や甘露王道(1901年)と同じく、草本を使用しています。画面の上段中央には七如来が彩雲に乗って城盤の前に位置し、左右には阿弥陀三尊、仁老王菩薩、地蔵菩薩が彩雲の上に立っています。城盤には五穀百科が飾られ、下段には苦労する学生や当時の風俗が描かれており、風俗画や服飾の研究に重要な資料となっています。色彩にはコバルト色の顔料や胡粉を混ぜた濁った青色、濃い緑色が主に使用され、紅色は少なく使われています。また、七如来や山や樹木は硬直した鉄線墓を活用し、細線で人物が生き生きと表現されています。この絵は京畿道驪州市天松洞にあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図はいつ描かれましたか？",
            "answer": "1900年5月20日から6月10日まで描かれました。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "横246センチ、縦211.5センチです。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図は誰によって描かれましたか？",
            "answer": "金魚比丘、寿慶堂承虎、漢谷堂敦法他11人の共同で描かれました。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "絵は極楽宝殿内の左下に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図はどの派によって描かれましたか？",
            "answer": "京畿画派によって描かれました。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図はどの時期に描かれましたか？",
            "answer": "19世紀末から20世紀初頭に描かれました。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図に使用された色彩はどのようなものですか？",
            "answer": "コバルト色の顔料や胡粉を混ぜた濁った青色、濃い緑色が主に使用され、紅色は少なく使われています。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図の画面にはどのようなものが描かれていますか？",
            "answer": "画面の上段中央には七如来が彩雲に乗って城盤の前に位置し、左右には阿弥陀三尊、仁老王菩薩、地蔵菩薩が彩雲の上に立っています。城盤には五穀百科が飾られ、下段には苦労する学生や当時の風俗が描かれています。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図の絵はどのような人物の表現方法が使われていますか？",
            "answer": "七如来や山や樹木は硬直した鉄線墓を活用し、細線で人物が生き生きと表現されています。"
        },
        {
            "question": "神勒寺極楽宝殿甘露王図はどこにありますか？",
            "answer": "神勒寺極楽宝殿甘露王図は京畿道驪州市天松洞にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 318,
        "QA": 452
    }
}